白居二 (2019) 討論 (3)

繼續

啲新居屋真係好差下
過來人勸大家買私人參建優先

搵25年樓齡以下私人參建居屋會好d, 將軍澳區都有d ok e.g. 寶盈,富康
另外，康和式都唔錯，例如彩明苑

不過就預左貴到HIHI

康和都okay, 愉翠、青宏、鯉安

不過全部500尺大兩房

無上車價

其實點為之上車價

你預6/7m 以上

富康大沉降不了

寶盈和富康廿年前都有沉降，但R左沉降維修金，到依家冇咩事啦喎

大家遇到心水單位會講幾多價?2-3%會唔會太少?

買白居二 20年舊居屋
其實P按有政府擔保
間間銀行係唔係都差不多
唔會俾人call loan 之類
邊間offer就搵邊間

大貓同行山基本offer一樣
不過行山經agent介紹有多0.15%rebate
同有多千幾蚊嘢送

大貓就咩都冇
不過係熟人幫手處理
推左好似唔係咁好
但差成皮嘢我又有d介意

咁應該行山好d wo
師兄買左邊區？

想問2手居屋印花稅係計未補地價成交價定估價？

未補地價成交價

大拿拿成皮野喎, 真係熟既又點會介意, 大家都明白啦

港島東
7球

恭喜哂，有海景？東x苑，愛蝶灣都唔錯

有呀
不過而家傾應該可以要再講平十幾二十萬

有無人知屋協樓點搞？

我有人想六成按上綠悠，不過佢現金糧

六成上係咪唔使壓測？

加少少上私樓唔好？

分別係20年內居屋無條件無壓測借95%，私樓要。對一啲首期極度有限又有需要買樓的人就分別了。

原來係咁

再加小小有豪宅

未補地價係平左住大點

白居二都係最盡借90%，有錯請指正

仲有雖然唔駛壓測, 不過供款唔可以多過入收既50%

係呀 9成 綠表就95

你臨尾有無借盡？

可以加多位供款人，提高收入，但唔使提供資料

你啱，因為我上年係綠表買居屋，唔係白居二，一時混淆咗。sorry

要上TU既野，點會冇資料

真人真事，因為有房委會擔保

今朝收到信購買資格證明書extend到2021年4月30日

所有購買資格證明書有效期一律延長至2021年4月30日? 網上睇到話本身哩批證明書有效期係2020年12月29日至2021年3月24日屆滿

幾時有申請number?

想問下過來人, 今日攪珠, 排12 係咪冇機買了?

同問，家庭申請第10,有無機會

2人家庭

一人家庭 白居2 排第3有冇機會

一人又點家庭
單人就單人啦
明年請早

上年單人全部係頭波

答你唔到
唔識計
要搵高手解答下

上年數據係咁:
54500家庭入飛 (姐係頭~4.95波粒必中)
但最尾有得買的去到第8粒波
人數分佈係咁:

波 人數 順序
98 394 1
06 371 2
60 365 3
29 364 4
57 347 5
33 319 6
65 291 7
63 249 8

岩岩我都download 左上年個表黎睇, 真係去到第八....
今年23萬人抽...真係冇咩機..

今年103000人
邊有230000

sortotal 230K

單人 頭波 大唔大機會

都有，有30%

因為10.3萬人入表，但我唔知家庭同單人既人數，點計到30%?定係30%係上年條數黎？

至於一人申請者方面，房委會為為一人申請者預留700個單位，今年綠白表比例40:60計算。即綠表有240個單位，白表有420個單位。以去年白表一人申請者總數約16.3萬計算，每組號碼有1630個申請者。若今年申請人數目相約，以420個單位計，即使是第一個號碼，亦只有約26%機會可以揀樓。

e 個係居屋2020,我係白居二2020

咁準備訂金

我都係單人頭波，唔敢咁大希望

但我係單人啵 真係咁大機會咩？

我都好驚

btw 岩岩被人指證番
原來今年白居二係11.7萬人
不過單人頭波應該好大機會ga

係咪姐係每個波有1170人？

照道理係
單人450quota
家庭4050
要睇你中個粒波係單人定家庭多

哦，姐係個粒波 家庭多d 就有機會到單人😱

二人家庭第五波機會大唔大

少D 以我諗法係
有11.7萬人apply 姐係每粒波代表1170個apply case
你唔知每粒波(姐係1170個case)既家庭同單人分佈
跟住就跟次序派 頭波80號 入面所有既單人同家庭case都會中
姐係1170個 但係由於你唔知呢1170個case既單人同家庭分佈
所以如果咁極端全部都係頭波80全部單人 apply 你就頭波都冇
因為過左450個quota
相反家庭就算頭波80全部都家庭 你都一定會有 因為仲有4050-1170個quota
有錯請指正

中緊

你岩
所以我應該希望頭波既家庭申請多d ,多過720個quota,咁頭波單人就穩中

白居二急問
攪珠號碼係咪計申請no. 最尾兩個數字
中咗第51 個號碼有冇機會買

係隔離post 見到好多白居二 單人😵

跟據上面數字2019年13.4萬人
有54500係單人 姐係單人同家庭係六四比
姐係1170*0.4=468
單人要頭波應該穩 最盡二波應該有雞執

咩叫頭波二波

sorry 想問多小小
我真係好著緊
54500 係邊睇到？

睇錯左 上面話54500係家庭
姐係家庭:單人 係4:6
假設2020呢個表例冇變 姐係1170*0.6=702
姐係單人理論上頭波已經用哂450個quota 但唔知有幾多人會唔交資料棄權

54500係家庭來...
佢講錯左

你等聽日9點睇順序先啦(依家大家都未有實數,得個吹字)

謝謝你,我明晒喇 唔該

岩呀!

不過我岩岩係蘋果度見到話白居二申請人數係103000,姐係每個波係1030,好希望頭波單人中晒

103000係網上 未計郵寄同遞表

2人 第8個波 有無機會？
邊到可以睇到每粒波人數？

等聽日9點睇
但你中緊架啦

聽日九點出嗰個係咪會抽埋一個組別入面個次序

好驚 單人頭波

same 單人頭波

佢係成個pool的順序來
姐係例如你第4波粒可能係show緊1xxx咁樣
自己上番19個網睇下

我依家搵緊邊個網pdf to excel 個樣好D
懶得寫vba... 但個個網轉出來都走樣

我都係
呢到都有唔少單人頭波
希望大家都有份

我宜家除咗個順序之外仲驚過入息limit
用上年稅單報就唔過
但如果計過去幾個月 咁啱公司出咗堆bonus好淆

比多少少單人data比你地
如果我個excel 轉出來冇奇怪到的話
上年最終配發白居二的單人最大順序係362(總人數79433)

申請需知個到有講點計收入

唔係好明
總人數79433 係點黎??

撐呀!

睇番上年份表

但pdf來 好Q麻煩
我用 轉番excel
走左少少位

家庭中左第8個number
大唔大機會？

另外上年白居二家庭最尾分配的順序係4247(總人數好似54301)
如果類似上年結果應該去到我粒波

中緊架啦
上年講緊必中係~4.95粒波
都派到第8波粒有份
今年多左1.5倍名額 , 人又少左
仲未計應該多左人失業唔諗住買
(當然可能相反,諗住樓價跌,多左人諗住買)

一定係聽日9點有？

如果，白表家有長者2人，排14號波，仲有冇望

單人 中第二個number
係咪可以收皮

單人 白居二 第四粒

有無機 ？

係

冇啦，返屋企打j啦

早知留返啲報名費買六合彩

原來白居二都咁多人DQ 益左下粒珠架😱😱
受教了，謝謝🙏

上年我第六粒珠, 排三千左右, 好快都有信

大佬 我都check左 上年白居二單人最尾分配係362

你係入家庭定單人先
計期望期來講白居二家庭同居屋單人都叫係入得過

單人 未婚

咁係你睇來唔清楚白居二玩法
有心抽點會唔入家庭,除非你起香港冇任何親戚

真係唔清楚

同細佬一齊抽白居二，第9粒波係咪都掹掹緊？

白居二有無分核心同非核心？

唔好咁自私啦

可以搵AA睇定樓

如果單人申請中第7粒波有冇機會

唔記得講 係白居二

恭喜

白居2 排12有無用？

想問單人要抽第幾粒波先穩有
啱啱中第五粒波

中第一粒波都冇穩中

綠表中咗 冇入息批唔批95 成按揭㗎？

應該照批

冇
你睇返上年

全部都係98尾，即係第一先有機

Ching 白居二 家庭條隊係咪同新居屋唔同? 白核同非核白撈埋一齊抽?

係,白居二冇分核唔核心
仲要你搵親戚都得(當然要有證明啦)

兄弟姊妹都可以？家庭通常頭5粒珠都中獎？

如果同往年差唔多
今年頭十可以諗定買邊

但係咪要補個入息文件畀佢嘅到時買證 佢係咪要返佢哩個20200401-0930 period 嘅糧單就得

入家庭但買樓可以變返單人？

兄弟果D會鎖2年唔比抽居屋同白居二
之後就可以放番出來可以再抽

即係抽中左買個陣業主可以寫一個人名
之後兄弟就要2年後先可以再抽單人/家庭？

係 , 詳細可以上網睇(google 白居二 兄弟就有)
重點在於組隊果條友都要夠18

中咗白居二第7個num
上網睇要10%首期
400萬樓要40萬？
500萬樓要50萬？
第一次中 指教下

咁抵死架咩，咁淨低果個點玩？單人等食屎都得

如果間居屋19年樓齡就係，大過20到29，間間銀行唔同，要同銀行針針，30年就要40%首期。同埋唔係10%，仲有稅要預十幾萬，律師費等等雜費幾萬，裝修等等，都好金

去搵表/堂弟笨咪得

當然正路其實真係兩兄弟玩
之後另一個咪等結婚之後先再抽囉

唉 但其實白居二冇咩選擇
下幾年先會多d

單人白表, 97號
第一行第九個係咪都冇機會

家庭第11粒，唔知仲有無

巴打有冇link 就咁google 搵唔到

呀哥雙人家庭抽中頭波

白單頭波排六百幾
cls 第一粒波都咁多白單

白居二單人頭波
排4x

恭喜恭喜

邊到有得睇排第幾

多謝
希望其他巴絲都有好嘅次序

單人頭波排5xx

我都係
但今次單人名額好似得450

上年300個DQ 到362
我應該唔會有
因為我係5百後

白單42x, 感動連登

今年家庭飛同上年40.x%
如果同上年情況一樣的話
應該頭12粒波都應該有得買
(類比上應該有機去到14波都有份)

可惜我粒12波排得好後

你應該有機會

單人37x
係咪即係買到??

之後係咪要等5月佢派信先知有冇份

1-450 = 一定買到 (除非比人DQ), 次序唔重要

應該佢會打電話先

中呀你

排600幾 單人 應該無機會

係咪唔需要壓力測試？因為要一年嘅限期，擔心到時如果臨時失業呢，雖然供得起，但係買唔到

其實我想問，1-450號入面係咪都有家庭申請者? 咁樣其實單人申請者咪唔應該淨係睇頭450個號碼?

好開心呀
有樓就嫁得出啦

可唔可以嫁俾我？

我男友中,not me

冇，兩份file分開架

大約幾時會打

2人家庭 中左100內, 想問依家個步驟係點
要做D咩? 定係等通知??

睇下前面d 人有幾多被DQ先

即係要等佢派完第一輪order先

你排5百頭定尾 頭就唔洗驚

係最尷尬既中間位545

希望你有啦

謝鼓勵

剛有時間再睇, 今年白單有682個80號單人,
必然中獎(1-450)=66%, 已經高過上年好多

單人 第二粒波
都排到12xx

一個好現實問題，突然多4500個去二手居屋，會唔會6月就搶高晒d價？

我用個白二quota買老豆老母果層居屋, 去銀行做300萬按揭然後即買掃管fuck都仲得

然後過5年我老豆老母又可以再入紙申請過公屋

咁撚識玩，托高個價套現，咁咪變左供2邊，好大負擔喎。假設居屋供皮幾，掃管忽供皮幾，都幾係野，掃管忽咁撚遠應該租唔出掛

邊有可能，居屋用左，一世都無資格

想問單人會唔會又係最後先係單人先揀樓 定係係唔同方式咁

其實只係供緊1間, 因為係銀行拎左既300萬可以直接買斷掃管fuck開放式

賣左居屋過左5年再申請公屋係得, 但果層公屋唔可以再買居屋

3球買劏房仲要山卡啦，係你先諗到

好耐以前，被人發現唔係封左咩

係喎

第6粒中左 排緊公屋 會停左我間屋？
唔知點好 應該呢1 2年會派

第6粒中左你都買唔到啦
第一粒第六位就唔同講法

比我就要公屋啦，儲多d買私樓收租，住公屋，咁先賺到盡

係咩?

不過就算拎唔返層公屋, 用白二買返老豆老母果層=即時有筆錢去買其他私樓, 如果真係睇唔岩現成白二d單位, 最後一個月用左封信買返自己果層套左現先再諗其他私樓

我27xx

睇咗幾次都睇唔明即係點計

下面有example

排名5xxx係咪完全冇用

計完
計埋花紅好似爆咗

d 2 手居屋 高水勁多 買唔落手

單人抽中左4xx
今年白居二好似好小選擇咁

做925先少姐

有無知過20年居屋，最多做幾多同幾長？
市面上仲有d咩揀？
好似邊度都好撚貴

你會唔會計錯
比條數出來等人家幫你計下

我16XX 收皮了

如果係21-25年間，係唔係做到按揭都唔洗壓測？

想問我家庭 排1800
有無機

睇定買邊 頭4050必有份

跟呢個表係唔係唔洗壓測，例如21年，85% 25年，供款超過月薪一半都得？

係呀，打定輸數了
得個吉

有冇壓測, 供款都唔可以超過月薪一半

上期平均都5M幾, 其實白單得33K, 邊夠供樓

單人買300呎都夠(400萬有找啦)
點會買成500萬樓

我都有睇過類似既野，話入息亂填都得，但唔知條友講既野真定假。無壓測點解唔可以過半？屌，好多新居屋借95%，就係因為無壓測，唔通人人都唔過半，我就唔撚信

睇黎你唔清楚咩係壓測

可以留意埋房協d樓

如果已經離職拎唔到薪金證明書，係咪可以用糧單代替

現實上二手居屋價格好高水，大家唔怕將來大量失業，供唔到點算？

定係人人都狗沖左先，船到橋頭自然直

真心 我寧願中白居二 好過白表居屋

點解呢 2 手居屋比私樓高水咁多

見到有師兄話唔洗過壓測但都唔可以供過半入息，其實係咪真

中左家庭第4粒波，想問下做地盤日薪工，無交稅無老強 入息証明會唔會好難搞?

加個供款人提高入息就ok,哩位供款人唔使提供証明

想問清楚單人條隊係咪同家庭分開
單人姐係係450內就必中?

話時話
想問下大約幾時會收到要求交資料既信?

同問

例如今年單人有450 quota，咁係咪會派左頭450個number先，之後有DQ/放棄 先會再派俾之後幾number?

幾多年以上做唔到9成

25年樓可以做到9成但可以供17-18年，計落500萬就要供差唔多2萬幾3萬
詳情真係要問銀行

係，450up 都有機會前面dq 而有位

問左恒生，真係咁，供款年期短好多，每月供款多d，唔洗壓測，供款要家庭總入息一半以下

今期高水, 到下期就變低水, 期期都係咁

新居屋百幾二百萬就有一間,
白居二最少都一個double, 邊有得比較呀

真，最少多一倍，好撚高水

其實白居二同私樓價錢差好少 都唔知買唔買好

居屋 number 7
白居二 number 5
小弟第一次抽想問有冇機

用TKO為例, 白居二4-5M, 私樓6-7M, 咁都算差好少

有

白居二既政府最新排列睇下排第幾

咪係 白居二500萬既樓免補地價已經做到500尺實用啦

補埋地價就貴過私樓
不過而家免補地價根本另一個市場，同埋無人會走去補

補完價呢？白居二補完價 8-9M，私樓6-7M
仲有以下缺點
1: 無得換按
2: 無得租
3: 無得自由買賣
4: 強迫用p按
5: 20年樓齡以上按揭複雜

好處
1: 未補價時面積大小小

自住唔駛理啦,補同唔補都差成二個粒以上

白居二賣緊4-5M嗰啲同屋苑, 都有補完價既賣緊6M左右, 邊駛8-9M

居二其實幾正,任揀地點屋苑,廿年樓齡左右肯定做到9成
不過私人參建又近MTR果批真係多數25-3X年,呢D要比-4成首期之餘仲要供款期短

睇屋苑啦，有d折扣率40%以上，有多20%左右，而家情況係折扣率20-40%，賣比綠/白居二都係唔撚理，照樣抬高個價

白居二黎講, 折扣率冇乜參考價值

都唔可以咁講，有時20%內或者1下%，將來有能力補地價或者買家補價買，機會都大d，銀碼相對少，去到40%，有撚人補咩

咪係囉, 咁你唔駛再問咩補完價呢？啦

未補地價靠番白居二放盤架啦，白居二恆常化，年年都有堆人買，最緊要25年樓齡以下做到按揭又平過私樓至少1M

白居二 排3000 有冇機

家庭排38xx有無機

問過銀行，20以上開始有難度，即係供款好多

家庭穩中，單人就無

穩中，去睇樓啦

抬四成

白居二有無人開個tg詩論下？好撚難選擇，出面炒高晒

TKO果邊都有堆私人參建屋苑係25年以下既

銀行會睇埋折扣率估價

家庭排4300 有無機

單人排幾多先有機

排450以內

留個tg傾下？

你tg係？

打算間屋住成世：買
覺得有機會升職換樓：唔好買

依家20年樓供到九成就大把人爭
住多幾年超過25年就好難甩手

咁我中喎，之後有咩要準備同注意

4700個額wor，實有啦

你開左channel先，再放條link出嚟比人入

其實如果到時政府放寬咗925，又或者延長咗嗰個按揭擔保年期，925嗰啲樓亦都唔會再有咁嘅溢價，接貨個班就gg...
政策呢啲嘢好難講，私樓都突然出咗林鄭plan
而家居屋樓齡越來越大，真係好難講之後會唔會延長個擔保年期。。。

add me ok?

近年新居屋可以鬆綁可以買賣喇

一定會延長擔保
因為錦泰呢啲2000年既樓都就快無得玩925
除非佢終止白居二，否則近年新居屋無咁多二手市場供應

1: 睇樓
2: 去銀行問按揭野
3: 等出信 - 即刻買 - ko

我諗法係推高喎，我都覺得遲早要延長擔保期，因為市面上愈來愈少貨。因為延長，易借到錢，所以叫價會更高

白居二討論tg:

中左既，大家一齊討論下，例如點壓價，點做按揭等等

係囉，2019白居二都係有幾間啱啱好20年可以買到，咁今期2020到時2021年先至收到信，都冇咩19年以下樓齡嘅選擇

假設延長左擔保期到40年，以前都有間銀行做過，咁市場上唔會少貨個喎，有多一批嘅居屋又可以變返做提供得到九成按揭，多咗選擇喎
但其實40年都未必夠應該呢要延長埋供款年期唔係925，要930
私樓都做到930啦

925係一個賣點黎，
假如做唔到925或者925隊尾，買完今次3年後做唔到925果啲，
無啦啦做得番925，自己可以叫價高啲

其實白居二算唔算無咩吸引力同過左時？
將軍澳靚少少既居屋都已經同大西北新樓差唔多價錢，但你要賣果陣又要補地價

對於一啲有居住需求，要三房嘅我覺得都仲有一定嘅吸引力，始終市面上嘅三房單位都幾貴

咁呢個一定係嘅，但起碼都供應多咗
不過話時話身邊真係好多人移民賣樓

但係到你想換樓果陣就頭痕，除非一世住架姐

如果你要住一世，咁你一定揀靚地段啦，靚地段3房個價同大西北新樓差唔多價

咁多假設真係好難預計個喎，咁當你住得三房即係你有仔女啦，你有仔女都想佢係一啲好嘅學校度讀書，咁樣喺大西北居住就未必做得到

假設每年抽到白居二都係得幾千人，然後呢一個擔保期延長，咁變相有更加多嘅單位做得到按揭25年
而在需求維持差唔多(每年幾千)，而供應增加嘅時候，咁價格就應會相對調整。
咁而大家今年為咗趕尾車19年，食咗個貴價居屋，咁就。。。

想請問，最尾分配順序係邊度搵架？我搵極都搵唔到

去上年果個白居二果網
對番佢攪珠同最終分配 用excel得出來的

唔怪得搵唔到🤣🤣
我自己好低b咁check 番363 同364 又真係無🤣🤣
我想用來整片，可以借資料一用嗎？🙏🙏

D野冇留低
轉個file
之後搬去同一行 , 用vlookup + max 來搵個result

btw , 我記得係頭珠大約有3百尾的人合資格
之後每組珠平均少十幾廿個,去到第8粒珠好似就得2百幾人左右

不過個結果應該冇咩用 , 今年WFH , 到底會唔會hea左審核
導致少左人DQ都唔知定相反因為D人公司HR做野慢,而DQ多又未定

而且再對番18年 , 講緊2250名額好似派到2899 , 個比例上同19年差OK遠
(不過當然18年係講緊係第一年恆常化白居二)

好呀，唔該晒🙏🙏
我一間食完飯試下先💪💪

我都講下自己睇法先😆

2018年係小好多人申請，果時無一表兩抽，抽既大部份都知自己做緊乜，所以放棄比率低好多
到2019有一表兩抽就開始多左一倍人抽，我相信中間好多人抽果時都唔識分居屋同白居二，到中左先放棄

當然中間一定有部份會係中左居屋放棄/入息爆，
而今年居屋係多左供應，中居屋而放棄既人可能會仲多，
所以我偏向會用2019年既數據

以上小小愚見🙏

供款唔可以多個收入嘅50%係咪一定架，因為而家疫情減人工一段時間

想問問你第幾粒波

原來今年有新指引, 白居二都要壓測, 反而新屋居唔駛壓測

咁20年樓齡內就唔需要過壓測？

同問
第4粒波睇表對返號碼係18xx
我係家庭
即係家庭隊排18xx
應該大機會？

呢啲咁新既指引, 冇人會答到你, 一定要問銀行

一定有
諗定買邊到

晒氣，疫情影響，又加呢d野既話，到底有幾多人買到？

單人排千幾有冇機

如果同私樓睇齊要做壓測 可唔可以做返25年還款期

我上年買（樓齡就到20年）已經有銀行要啦（唔記得恒生定hsbc定both），所以不是咩新聞了。

[url]家座白居二排12有冇機會，同埋想知道statement 講check 我資產？但我係現金儲存，可唔可以放番落個銀行到再比番最近既record佢check架[/url]

兩老一表兩抽 中唔到白長新居屋 反而中白居二
填資料時先發現政府唔一定擔保
依家兩老過60 基層工 月入15k
如果20年內居屋/租置公屋都要供款唔過50%收入
甚至有埋年齡供款限期 就一定借唔到錢
二手居屋又太多溢價 租置公屋又唔抵 不如繼續等公屋

有冇師兄知個按揭情況？

如果真係做唔到按揭
係咪應該放棄名額 留俾後補有需要嘅人
兩老繼續排公屋同抽新居屋比較好

請教下

白居二唔批會唔會收到信？

證明文件唔靚仔
擔心ing

唔靚你應該會有人打比你同你溝通左先架

有無2019白居二既師兄師姐仲未上車呀?